王家衛被指拖欠薪酬

有電影行內人send左呢幅圖俾畢明

昨日畢明篇文， 其中一case好明顯寫緊某人：

如果有一個行業，「拖糧是常識吧」；或者「拖糧是行規呢」，你認為這個行業有沒有問題？

不是說個別事件，不如說整個工業。

王家衛的《東邪西毒》中，歐陽鋒這樣說洪七：「通常拿了錢看也不看就收起來的人，他們的錢很快就會花光，但洪七他數得很仔細。我知道這種人不會留在我身邊太久。」

那麼，通常被拖糧、追不到還是繼續做的人，他們不會反抗離場，但我有朋友追糧追得很仔細、很有原則，這種人不會待在這行業太久。

不如玩吓猜猜佢是誰，說一個「拖糧拖到2046」的故事。

話說香港某蜚聲國際，名成利就的大導演，除了藝術成就超然，拖糧絕活也名震江湖，令人聞風喪膽。他拍電影出名慢工出細貨，連拖糧也是六親不認的遲。遲到和合作無間的攝影師好兄弟鬧翻，欠薪心狠手辣成為他的金漆標誌。在拖糧欠薪是常態的行業，能鶴立雞群成為強中最強，誠是奧斯卡商業奇才。

SW是他的副導演，任勞任怨不止一部電影了，但一部又一部電影之後，年輕的她不再天真，也不再年輕了。如果每次，都是開下一部電影時，才能苦苦追回上一部電影的人工，耘是耕了，穫卻未收，那這份薪酬，不是bad debt但一定是bad salary了。

再然後，她發現自己不單徒勞無功，更要每天嘔錢多一些，因為拍攝工作中有很多東西要為公司先買先墊支，連這筆數，她也常得到「已追，不回」，很灰，很累，很磨人。最後熱情耗盡心灰意冷，對家人、對人生做個負責任的決定，她止蝕，轉工。

說故事的人告訴我，那位副導演，正是當時我每星期交稿給她，某周刊的電影版編輯。有次我輕描淡寫的問她，她輕描淡寫的認了：「已經冇糧出，唔想再貼錢返工」。而那位導演並非為拍藝術片成了窮L，冇錢出糧，他飛黃騰達在old rich富豪地段住豪宅，但員工冇錢交租。

有錢唔出糧，不是拖糧，是吸血，是卑劣，損人肥己。

又如果一個行業出名偷呃拐騙，有前途和希望？親耳聽過太多真人真事，不同人訴說試過如何被偷橋、被剝削、被「拖糧metoo」。怎不是一種#metoo？掌權掌財者對受僱工作單位的剝削。還有，freelancer最好練仙，最好是富二代，最好前設是自己、時間及工作回報是零。不專業、不均真、不尊重別人之外，這工業甚至可慣性不尊重合約精神。

再說一件真人真事，我自己的，從未公開說過，費事被人詬病「博見報」啦。大概5年前，一位著名導演找我拍電影，他監製、我導演，合約都預備好了。100毛也未收過，便開始工作了，因為爸爸和古天樂都說，做人不要怕蝕底，雖然我在廣告行working hour很貴，我的創意可以賣很貴，就算單寫稿，都有稿費啦。我沒計較。如是者，開會、搞劇本、開會、選角、開會，傾傾傾，很多個月之後，著名導演以「最衰都係佔中」為由，為免blah blah blah，email叫我走先。我沒哼一句，從未收過一毛錢。

我想說的，卻是他給我的那份合約，我因為對電影行不熟，拿去給兩位好朋友替我看清楚，自己唔叻，比叻人指點吓。一位是「多謝Golden scene」的Winnie Tsang小姐，一位是安樂電影的領導。二人都給了我不少寶貴意見，更指出合約內可暗藏的殺機。包括後者叮囑我，千萬別接受合約寫的分三期付款百分比。她說，第一期要收多一些，起碼不會被騙太多，第二期也不能收得少，兩期加起最好有80%，萬萬不能最後一期才收最多，因電影行興尾期直接不找數，成間公司執咗佢慳番一街成本。天才。

長見識了，充滿不老實的行業。直接執笠免找數，是吸血，是卑劣。

廣告行很好嗎？整體上，廣告公司都找數，公司對公司沒錯有「數期」，公司對個人可議定雙方同意的付款限期。大家不會處處提防4As公司的合約有奸詐蹺蹊或不兌現。

記得師姐黎堅惠寫過，必須credit肥佬黎，他隻手一改傳媒業拖稿費拖街數之劣風，不依慣性延後8、9個月才出糧之剝削，壹傳媒獨創先河，稿費均均真真月月清，後來才有其他傳媒跟隨。點解大家要接受長期的有拖冇欠，你咁大間機構？

記得某次飯局，因《阿凡達》電影聚了些電影人飯局吹水，當時寰亞電影的高層莊澄也在，他很可惜及無奈於行業沒有好的新血。散局時我追問他為什麼，他看着我說「叻的人有很多選擇，他們不需要、不會揀做電影」。

有得揀，點解要俾你呃？為什麼任何人追糧一定等於博出位？

電影行，制度公義上，財務道德上，就欠一個game changer如肥佬黎做壞規矩，古天樂是你嗎？

其實不是杜汶澤要道歉，是整個行業要洗底革面。

IG：budmingbudming

畢明

反而王晶，葉念琛出名戲屎。但佢兩位無咩點拖糧。（吳興國係例外， 而家仲未收到賭神2尾期片酬）

向華強點解俾人話係良心老闆? 因為佢無迫人拍戲（起碼我未聽過）， 又無咩點拖糧。

佢應該無睇杜汶澤之前D聲明，拖糧三個月是等閒之事

王大導似乎唔只拖糧三個月

王家衛都咁

你讀寫障礙咩
人地咪屌緊拖糧呢種風氣囉

佢拍一代宗師拍咁耐當時已經有人講
跟佢拍戲實乞食 拍一次賺到名氣好走
另一個例子就係東成西就

佢呢種用藝術家心態去拍戲就肯定啦

出糧都2046

杜汶澤拖人糧三個月就俾人屌到仆街
（雖然九成係屌佢態度）

咁拖人糧7年以上果啲某某圈中人，又唔知連登仔想點屌呢

連登仔鳩識呢啲野咩
以為真係好似一般寫字樓工拖夠七日就可以發難
娛樂圈點解可以有咁多資金流又唔諗
啲資金係邊度黎又邊度去又唔諗
行業生態合作形式又唔諗
跟本就黑撚到仆街
連大大間無綫同執柒左個間亞視都有辦你睇個陣
仲係要選擇性失明
笑撚死人咩

推

不過假使拖糧係真嘅王家衛都唔會俾連登仔屌
因為佢地不嬲都係對人不對事

杜狗做節目低俗唔好笑,政治立場唔同—>屌到佢仆街為止
王大導上咗神枱,拍咗無數佳作—>爆料條友咁多年先講返擺明想搏出位

行規
班老屎忽知道香港演藝圈收皮既原因未？

唔熟電影 其實電影出糧係邊個擔任？監製定製片？定係其他

從現在開始我們就拖了一個月的糧，這是事實，你改變不了，因為已經過去了。

唔係每個人都咁好彩，做人嘅野千祈唔好比較。以前我唔覺得自己窮，直到讀書之後，同學每年都有新校服，而我著黎著黎去都係個一套，係個個時候我覺得自己窮。

仲記唔記得無言感激利是

畢明係咪好出名
成日聽到佢個名

利申覺得無論邊個拖糧都係抵屌,雖然呢個圈有咁嘅文化唔代表正確

拍電影係導演出糧㗎咩?
認真想知

同地盤三四判一撚樣

夠膽講向華強不是

監製=製片
電影前後期都係佢睇數
發行就睇宣傳之類嘅數

不過王家衛就有做過監製嘅

佢唔出粮都仲得呀

拖欠薪酬係行規 最快3個月 最慢3年

出現了

喂！公開挑戰王家衛啦！
公開挑戰個條撚樣呢？
挑左啲咩

@天真小女人
係你出場喇

諗起以前返工個阿叔日日話後生同李嘉誠做野 比佢拖糧唔去追 話要人地一世欠佢

監制點同製片呀 監制大過製片好多層

咁拖法邊個會入行撈得耐
自己唔食屋企人都要食
除非你有家底

王家衛食撚屎啦，自己住豪宅拖鳩人糧。
陷家鏟正狗種，人地唔駛生活呀？
日本仔拍到拉隊走人，人呢，就無規不成方圓既。唔守規則，就即係劣等支那人。

王家衛？ 屌你老母以後有新戲一定去影評留言俾全世界聽呢的拖糧陷家鏟既豐功偉績。
連人都唔識做，臭鴨

八面威風

屌所以咪年年劉青雲張家輝古天樂囉
女演員？ 屌去做雞無咁嬲，有屌閪有錢收，有開戲無錢收。你做邊樣？

咪又係producer

電影行業就係咁on9
如非必要都唔好做

唔止電影業，我所知好多行業都係咁，分幾期卑，完工最後一期多數唔找數

女演員咪拎完名氣搵大老闆囉
好彩又有D學歷嘅咪做D二世祖正印
其他咪跟下老闆R得幾多得幾多

你是誰？

製片邊撚到係producer, production manager 呀

只可以話係同一部門

傻閪王家衛 拍到個電影鏡頭陰陰濕濕 加啲中二病台詞就上神台
全亞洲得香港人咁戇鳩去睇 我打開套戲1分鐘就關左

咁行行都有濕尻野嫁喇
但王家衞條癲佬應該為左拍電影
除左殺人放火都做過
換個角度睇都係敬業與樂業嘅

搵槍指住華仔拍戲係邊個?

制片都唔係producer

死咗啦嗰個，你唔係以為姓向嗰堆吓嘛

倒轉，向生係幫番劉華出頭嗰個

幾年前睇過篇野話佢sell 完老闆拎左舊錢，第一件事就係去炒樓，戲就一直唔拍，等到炒完拎左舊錢先開戲

咪又係film producer
自己check 下英文

咁製片係咩？

電影公司出糧，王大導成名後所有戲都係自己公司澤東出品

同eaa解中文卷無分別 eaa中意點解就點解 唔需要比理由
啲撚樣就懶高深比一堆答案
到頭來條友心諗 邊有別複雜

講英文冇用，香港體制唔同荷里活，香港製片係管數同搵拍攝地方，監製負責跑數，即搵投資搵資助同

我理解係制片=producer
我反問緊佢

遲到和合作無間的攝影師好兄弟鬧翻，欠薪心狠手辣成為他的金漆標誌
唔撚係掛 杜可風由佢默默無名果陣已經一齊捱架喎 咁都拖?

suppose出糧係唔撚關導演事架wo

澤東電影老闆正正就係王大導

雙重標準未
睇死連燈仔扮睇唔到

應該唔關錢事
杜可風講過佢地都唔合適
佢想一年拍五套戲
但WKW 五年拍一套戲

佢係老細都唔關事?咁杜生之前俾人屌咪好無辜

其實成行都係仆街，肥上瘦下
知道啲人鍾意電影就剝削你
仲有冇錢俾crew，但後期就俾自己友做來claim錢

如果係真既話 王家衛會唔會好似杜生咁拖糧仲聲大夾惡屌返人轉頭呢？

社可風咁講既潛台詞可能係黎跟王家衛分分鍾餓撚死
佢做人留一線廢事爆王大導拖佢數都唔出奇
畢明開名咁屌王家衛我唔多信係空穴來風

有前輩提過

名大導公司日日都收到熱血學生嘅劇本

佢要做嘅就係叫人喺入面剪啲聽落好正嘅對白

所以佢嘅戲咁多金句

葉念琛分分鐘自己都要追糧

向華強冇迫人拍戲=共產黨冇殺過人

我真係冇咩聽過, 起碼佢單飛之後無聽過....

反而我就聽過某D人迫人拍戲既事蹟, 果D人而家"表面上"仲俾人稱為義人神人.

註: 編劇司徒卓漢話向華強請佢去美國編劇, 司徒卓漢同向華強話佢要一次過收足片酬先肯開工, 結果向華強真係肯一次過俾足片酬

王家衛d懶係藝術，吹大左

王家衛缺乏一個強大既producer響後面撚化呢條友唔好比佢亂黎之餘重要熟識佢既做法, 比到自由度佢, 所以係好撚難, 得Koei哥可以勉強做到

唔係問監制拎錢？

王大導依啲人之常情啫

無証無據 小心炒車

敬業樂業就唔會上晒岸搵到錢都唔出糧啦

佢駛鬼出聲咩 唔回應架喇

其實娛樂圈d資金都係唔乾淨架啦，唔明wh y要拖糧

行規

王晶果d 快靚正反而大家有飯食

無知一問，點解要一直拖仇笑痴既尾數？？ 而佢本人又一直唔追？？

賭神2 係當年票房冠軍，無可能蝕錢喎

表面上俾人稱為義人神人係邊個？ 俾小小貼士啦

鳩估, 係唔係撐填海果個

佢地重好意思嘈冇新人入行
地盤拖糧都有勞工署出頭

傳媒又好電影又廣告又好 剩係識走數

王家衛為藝術而犧牲......人哋。

不過畢明條撚樣講嘢，都係信三成好。條友無料扮四條，係廣告界吹水怪。

我聽人講過,跑馬地有間叫x東,
(許on話)有份,都係拖,好聽就叫拖
唔好聽就係千。

以前落香港仔某工業村
幫間電影公司倉庫運貨
間公司d道具,
係亞菲正傳同花樣槤嘩既
睇倉係個亞伯,
我最記得個亞伯講句野
運貨睇住無錢收呀

就算向生有做都無人敢講啦

係咪成個娛樂圈都係自僱？勞工處都無得搞？供樓借錢會唔會好難批？

拖糧 出錢打工是常識吧

乜你地唔知杜生好欣賞王生架咩 所以拖糧都要學埋囉

咁點解外國又比獎佢
捉捱外國路？
捉到即係佢有料啦
拖糧同有料可以並存

王家衛：本人四面受敵，八面威風！

靚仔，你無我電話咩？

監製經常與製片人混淆，後者是攝製組最高權力者，而監製只能算是「大內總管」。負責攝製組的支出總預算和編制影片的具體拍攝日程計劃，代表製片人監督導演的藝術創作和經費支出，同時也協助導演安排具體的日常事務。